https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AE%9A%E7%90%86

条件概率公式 P(A|B)= P(AB)/P(B)是怎么推出来的?
这样想：AB都发生的概率就是B发生的概率乘以B发生的情况下A发生的概率,即就是P(A|B)*P(B)=P(AB)其实也等于P(B|A)*P(A)


贝叶斯定理是关于随机事件A和B的条件概率的一则定理。
$$ P(A|B)={\frac {P(B|A)\,P(A)}{P(B)}}  $$
其中P(A|B)是在B发生的情况下A发生的可能性。
在贝叶斯定理中，每个名词都有约定俗成的名称：
P(A|B)是已知B发生后A的条件概率，也由于得自B的取值而被称作A的后验概率。
P(B|A)是已知A发生后B的条件概率，也由于得自A的取值而被称作B的后验概率。
P(A)是A的先验概率或（或边缘概率）。之所以称为"先验"是因为它不考虑任何B方面的因素。
P(B)是B的先验概率或边缘概率。
按这些术语，贝叶斯定理可表述为：
后验概率 = (相似度*先验概率)/标准化常量
也就是说，后验概率与先验概率和相似度的乘积成正比。
另外，比例P(B|A)/P(B)也有时被称作标准相似度（standardised likelihood），贝叶斯定理可表述为：
后验概率 = 标准相似度*先验概率



根据条件概率的定义。在事件B发生的条件下事件A发生的概率是[1]：
$$  P(A|B)={\frac {P(A\cap B)}{P(B)}} $$
同样地，在事件A发生的条件下事件B发生的概率
$$ P(B|A)={\frac {P(A\cap B)}{P(A)}} $$
整理与合并这两个方程式，我们可以找\到
$$ P(A|B)\,P(B)=P(A\cap B)=P(B|A)\,P(A) $$ 
这个引理有时称作概率乘法规则。上式两边同除以P(A)，若P(A)是非零的，我们可以得到贝叶斯 定理:
$$  P(B|A)={\frac {P(A|B)\,P(B)}{P(A)}} $$